[學術討論] 聽過太陽同放大鏡既都入入黎阻阻你地

真係純學術研究唔好諗過多呀
如題 呢個原理我相信好多人讀書都讀過
咁直接入正題
經過放大鏡既太陽光個聚焦點係可以著火既
咁如果我張個聚焦點放塊鏡
又可唔可以射去第二度再燒(圖1)
定係反射左會散返開(我記得好似係咁)(圖2)
定係會燒著塊鏡呢
如果用三稜鏡又得唔得
如果2樣都唔得
仲會唔會有野可以儲到聚焦點既能量再反射出去

1.
2.

第二個方法

我知個距離有d遠
個conflex lens度數應該要細細地
我諗眼鏡鏡片得唔得
Laser又夠唔夠力

利申中學程度physics 已經比返哂老師
求physics jj賜教

唉 仆街開錯台

推到有physics jj入黎幫我上堂

圖片簡陋屌細力小小

普通光Photon唔似laser咁，會scatter
Laser好似水嘅laminar flow，所以可以遠距離都仲有相對多嘅能量，普通太陽光難做到遠距離

如果想聚焦反射可以用parabolic mirror，用mylar blanket可自製

係咪唔會燒左塊鏡

Ohh睇左片了
咁如果parabolic mirror鏡面唔彎個射程唔會遠d

我意思彎小小

聚焦激光呢

咁得唔得

我第二點就係想講呢個

好似得喎

有套電影就係咁樣令一間屋著火，不過唔記得電影名

唔代表勁咗
同埋用三棱鏡「反射」嘅話唔會將光分返開

個radius of curvature越大 個focal point越遠
即係個弧度要細 鏡要平啲

但咁大塊都只係遠少少

越曲，聚焦越遠，不過都係光源問題，好難做到長距離大功率

突然醒起應該係咁

咁用三稜鏡既話理論上係咪可以射到

我就係想睇下係張紙個位放塊鏡或者三稜鏡
睇下會唔會反射走

Push

lush

一係照入concave 再convex好似可以照遠啲

呢個又唔得冇理由發發下夢走出中間拎住塊convex

拎個廁紙筒砌塊鏡45度收太陽 再排兩塊
但知唔知邊到有lens賣

唔知 想睇下有邊個方法可行先試

諗到了Ching...

可以模擬下

屌
理論上係可行 不過實行有難度

多謝你嘅建議，不過樓主連optics個課都好似未讀過咁....就唔好獻醜啦

冇讀幾年physics
你識既一係你就講 一係你就做
唔好講埋哂冇建設性既野唔該

之前睇電視好似話古羅馬都係用 鏡激光 來燒毀 敵人嘅船艦

//美國國防高級研究計劃局於2001年推出一種熱光武器，可藉由微波穿透敵人的皮膚並加熱至華氏130度（攝氏約54度），使其產生着火的感覺。然而歷史上古希臘數學家阿基米德（Archimedes）就曾研發出一種熱光武器，將 「拋光過的銅鏡，可將陽光反射到敵人的船上，使敵人的船隻着火。//

//阿基米德讓傳令兵通知幾百名士兵搬來幾百面取火鏡。這些鏡子很奇特，鏡面不是平的，而是向里凹陷的。大家在阿基米德的指揮下，令士兵調整鏡子的角度，將太陽光通過鏡面照射到羅馬軍艦上。不一會兒，白帆冒出縷縷青煙，海風一吹，"呼"地起了火。火勢一會兒就變大了。羅馬侵略者狂叫起來，紛紛往海里跳，有的燒死，有的淹死。後面的戰船以為敘拉古人施了什麼妖術，嚇得調轉船頭便逃。很快，龐大的羅馬艦隊就灰飛煙滅了。//

上面巴打都有提過呢個 仲教埋整塊境
不過我唔知個孤度要幾多先可以做到大概100-200米距離

試啦

如果有一千人手持反射鏡，會唔會有高達太陽炮郊果

細個成日玩，燒著報紙

大家對準同一點唔知可以幾快燒著一個人

大個係時候轉下target

要d時間搵材料先

Lemony Snicket's A Series of Unfortunate Events

淘寶幫到你

Yahoo拍賣仲抵
Btw罷買國產

俾盡你最猛太陽, 一平方米先得1000W左右功率, 仲要九成以上時間都去唔到最理想角度同焦點.

加油

[member］
其實圖一喺work嘅 但喺你要啱角度 要全內反射
同埋兩塊lens 未必咁快熱 加多幾塊lens 同 三棱鏡
咁就功率強好多同快熱好多
[/member]